# Consultas

### 1. Para crear un nuevo panel, en el apartado de Dashboards ir a New Dashoboard:

![](https://i.imgur.com/CYdDpFd.png)

### 1.1 También se puede crear yendo al apartado de Dashboards y con el botón New Dashboard:

![](https://i.imgur.com/e28duN1.png)

### 1.2 Otra forma sería en el apartado Explorer, añadir directamente un nuevo panel con la query o añadir la query a paneles ya existentes:

![](https://i.imgur.com/q06ReVA.png)

- Se selecciona la BBDD de donde se quiera extraer los logs, en este caso de Loki:

    ![](https://i.imgur.com/nBVQ6wr.png)

- Esta página consta de diferentes opciones, para más información https://grafana.com/docs/grafana/latest/explore/:

    ![](https://i.imgur.com/2lalbTs.png)

- Ir al Botón `Label browser`, donde aparecerán las etiquetas que se extraen con Loki, container_id, container_name, domain...

    ![](https://i.imgur.com/uCLp0Od.png)

- Seleccionar un label:

    ![](https://i.imgur.com/XzCZd2r.png)

- Elegir los contenedores que se desee para extraer los logs:

    ![](https://i.imgur.com/T9qkQG7.png)

- Al seleccionar los dos contenedores aparecerán los logs de ambos:

    ![](https://i.imgur.com/NpYd7ix.png)

- Se puede filtrar la hora para poder ver los logs de cierto tiempo:

    ![](https://i.imgur.com/g9H6shO.png)

- Se puede añadir la recarga automática de la página para cada vez que se cambie la query se actualice:

    ![](https://i.imgur.com/pTDKAxh.png)

- En el `Explorer` hay opciones de ayuda para crear Queries, como por ejemplo el modo `Builder`, también existe el botón de `Explain query` que te dará información sobre la query que estás creando, otro apartado importante es el `Kick start your query`, que te muestra ejemplos de Queries que pueden ser útiles:

    ![](https://i.imgur.com/3qjQgyF.png)

    ***Ejemplo de query para poder ver los logs de los contenedores api y engine y filtrando la palabra Error:***
    ```
    {container_name=~"isard-api|isard-engine"} |= "Error"
    ```

- Al terminar de elegir la Query correcta, se crea el panel nuevo yendo a `Add to dashboard:`

    ![](https://i.imgur.com/yee10BZ.png)

- Se puede seleccionar un Panel que ya esté creado o crear uno nuevo:

    ![](https://i.imgur.com/5i8WdsF.png)

### 2. Añadir un panel en blanco con **Add a new panel**:

![](https://i.imgur.com/9EGV0bq.png)

- En este apartado hay diferentes opciones, para más información: https://grafana.com/docs/grafana/latest/dashboards/build-dashboards/modify-dashboard-settings/ :

    ***Ejemplo de Query para poder comprobar usuarios, escritorios, grupos y categoría con Visor:***

    ```
    label_replace(isardvdi_isardvdi_api_user_info{}, "user", "$1", "id", "(.*)") * on (user) group_right (category, group) label_replace(isardvdi_isardvdi_api_desktop_info{} * on (id) group_left(hypervisor) label_replace(

        isardvdi_domain_port_vnc{hypervisor="bm-e2-02.pilotfp.gencat.isardvdi.com"}
            * on(desktop) group_left isardvdi_domain_port_vnc{hypervisor="bm-e2-02.pilotfp.gencat.isardvdi.com"}
            * on (port, hypervisor) group_left isardvdi_socket_recv_bytes{hypervisor="bm-e2-02.pilotfp.gencat.isardvdi.com"},

        "id", "$1", "desktop", "(.*)"), "desktop", "$1", "id", "(.*)")
    ```

- Este ejemplo es para el visor VNC (HTML5/Navegador). Para los otros visores se tiene que cambiar la parte central por lo siguiente:

    SPICE:
    ```
    isardvdi_domain_port_spice_tls{hypervisor="bm-e2-02.pilotfp.gencat.isardvdi.com"} * on(desktop) group_left isardvdi_domain_port_spice_tls{hypervisor="bm-e2-02.pilotfp.gencat.isardvdi.com"} * on (port, hypervisor) group_left isardvdi_socket_recv_bytes{hypervisor="bm-e2-02.pilotfp.gencat.isardvdi.com"}
    ```

    RDP:
    ```
    isardvdi_domain_net_rx_bytes{hypervisor="bm-e2-02.pilotfp.gencat.isardvdi.com"} * on (mac) group_left isardvdi_conntrack_rdp_recv_bytes{hypervisor="bm-e2-02.pilotfp.gencat.isardvdi.com"}
    ```

    ![](https://i.imgur.com/UCEwxeu.png)

- Se puede cambiar el tipo de panel que se desee:

    ![](https://i.imgur.com/gAyjxMa.png)

    ![](https://i.imgur.com/1h7ozyB.png)

- Y por otra parte se puede configurar el panel y cambiar tanto el color, el nombre, que sea transparente...

    ![](https://i.imgur.com/QcMuZu2.png)

- Para guardar este nuevo Panel, hay que ir al botón de configuración:

    ![](https://i.imgur.com/5VLkC6W.png)

- Dentro del apartado de configuración, se encuentra el `JSON Model`:

    ![](https://i.imgur.com/e3LLjSW.png)

- Hay que copiar este JSON:

    ![](https://i.imgur.com/POK9giC.png)

- Por último hay que ir al terminal de nuestra máquina en el path donde hayamos instalado el Isard, en el directorio `docker/grafana/dashboards`, crear un archivo .json con lo copiado anteriormente.

Ahora al arrancar cada vez el grafana ya contará con el nuevo panel creado.